黃之鋒再被判囚 美參議員重提提名競諾貝爾和平獎

香港眾志秘書長黃之鋒因2014年佔領運動期間違反法庭禁制令，阻礙執達主任與警方清場，被控刑事藐視法庭，昨日被判即時入獄3個月，為半年內第2度被判囚。美國國會及行政當局中國委員會（CECC）主席魯比奧（Marco Rubio）表示，擬提名黃之鋒及雨傘運動角逐2018年諾貝爾和平獎。

黃之鋒二度入獄受到外媒關注，包括《紐約時報》，CECC在twitter轉載有關報道，並引述主席魯比奧表示，正期待提名黃之鋒及雨傘運動角逐今年的諾貝爾和平獎。魯比奧個人的twitter昨日亦有轉載黃之鋒宣布自己要重回監獄的消息，鼓勵他要堅強，指他為自由和自主付出的努力，啟發了世上數以百萬計的人。

黃之鋒、香港眾志主席羅冠聰，以及前學聯秘書長周永康去年8月因重奪公民廣場案被判囚後，魯比奧曾稱將發動參眾兩院的議員進行聯署，提名「雙學三子」以及整個「雨傘運動」競逐2018年的諾貝爾和平獎。另外，美國知名傳媒人Bari Weiss去年8月亦於《紐約時報》評論版撰文，向諾貝爾和平獎委員會提出建議，希望他們在9月獎項開放提名時，「看看今天較早時成為香港首批良心犯（Hong Kong’s first prisoners of conscience）的3位年青人」。不過社福界立法會議員邵家臻曾引述黃之鋒表示，對角逐和平獎一事「愧不敢當」，認為應提名所有參與「雨傘運動」的香港人。